\chapter{Einleitung}
In dieser wissenschaftlichen Arbeit werden die Probleme, Lösungen und Ergebnisse von Thijs Urlings \textit{Genetic algorithms for complex hybrid flexible flowline problems} Paper erläutert und vorgestellt.
In dem Paper wurde das „complex hybrid flexible flow line scheduling problem“ erklärt und anhand von verschiedensten genetischen Algorithmen und heuristischen Methoden gelöst.
Dabei wurden verschiedene Metriken aufgestellt, anhand welchen die Algortihmen evaluiert und verglichen wurden. \newline
In 1952 wurde von Salveson \cite{SALVESON1952554} das Problem aufgestellt und seit dem haben viele Wissenschaftler mit unterschiedlichsten Methoden versucht das Problem zu lösen.
Jedoch gab es bis zum Zeitpunkt der Erscheinung dieses Papers eine große Kluft zwischen Theorie und Praxis.
Aus 170 veröffentlichtend wissenschaftlichen Arbeiten haben nur 3\% (insgesamt 5 Paper) praxisnahe Probleme gelöst. \newline
Laut Schutten \cite{SCHUTTEN1998161} werden dieser Algorithmen meist in der Unternehmensforschung untersucht. Da werden jedoch oft nicht alle Beschränkungen aus der Praxis in Betracht gezogen.
Die Beschränkungen welche vernachlässigt werden sind oft Transportzeit oder Produktionsausfälle, wodurch die Algorithmen in der Praxis nicht effektiv genutzt werden können.
Außerdem hat Gourmand \cite{GOURGAND20001107} nachgewiesen, dass eine optimale Lösung für das HFFL Problem die Laufzeit von $O(n! \cdot (\prod_{i=1}^m m_i)^n)$ hat.
Diese Laufzeit ist in realen Umgebungen nahe zu unmöglich zu berechnen.\newline
Das betrachtete Paper wird anhand von heuristischen Methoden, genetischen Algorithem und vielen praxisnahen Parameter das HFFL Scheduling-Problem lösen.
Dabei werden verschiedene Stufen der Direktheit eingesetzt, die Qualität der Ergebnisse betrachtet und die Laufzeiten verglichen.

\section{Keramikplattenproduktion}
Bevor das HFFL Problem genau beschrieben wird, wird zuerst ein Problem aus der Praxis erläutert. \newline
Eine Keramikplatte ist eine Lehmtafel, welche durch hohe Erhizung fest wird. \newline
Die Produktion von Kermikplatten findet komplett automatisiert statt.
Die Materialien werden über Laufbändern von Maschine zu Maschine transportiert, wo diese weiter verarbeitet werden. \newline
Die Rohmaterialen(Lehm, Silizium und anderen anorganische Materialien) werden mit Wasser vermischt und in eine Form gepresst.
Dies wird dann Biskuit genannt.
Die Biskuitplatte wird dann entweder, für eine glatte Keramikplatte unbehandlet gelassen oder es wird mit einer Rolle ein Muster auf das Biskuit eingeprägt.
Nach diesem Schritt wird das Biskuit in die korrekte Länge gestanzt und dann glasiert. \newline
Die Glasur definiert den Styl der Kermikplatte.
Hier kann die Textur, Farbe oder Charakteristik der Platte angepasst werden. \newline
Im letzten Schritt werden dann die glasierten Biskuits in einem Ofen erhitzt und dann verpackt. \newline
An einer Umfrage von Ruiz \cite{RUIZ2006781} haben 87 Kermikproduzenten in Spanien, mit folgenden Ergebnissen teilgenommen:

\begin{itemize}
    \item alle Platten folgen der selben Produktionslinie(unerheblich des Styles)
    \item es gibt mehrere Mehrzweckmaschinen
    \item einige Platten überspringen Maschinen
    \item nur vereinzelnd wird eine Schedulingsoftware genutzt
    \item die gesamte Durchlaufzeit ist die wichtigste Metrik
\end{itemize}

Alle diese Einschränkungen und Parameter sorgen dafür, dass die Maschinenbelegung komplexer wird.
Das sorgt wiederrum dafür, dass die heuristischen Methoden alle diese Parameter einbeziehen müssen und somit die Berechnung von einer optimalen Lösung nahe zu unmöglich ist.

\section{Zielsetzung und Gang der Untersuchung}

Das Ziel dieser wissenschaftlichen Arbeit ist es, anhand von genetischen Algorithmen das „complex hybrid flexible flow line scheduling problem“ zu lösen.
Dabei werden genutzte Algorithmen, heuristische Methoden und genetische Algorithmen verglichen und evaluiert.
Es wird bestimmt, welcher dieser Ansätze die beste Lösung für das Problem hervorbringt. \newline
Um die Lösung für das HFFL Scheduling-Problem zu finden, wird zuerst das Problem formal erläutert und anhand dieser Erläuterung einige heuristische Methoden erklärt.
Desweiteren wird die Funktionsweise von genetische Algorithmen gezeigt.
Danach werden verschiedene genetische Algorithmen erklärt, welche später dann verglichen werden.
Zum Schluss werden die Ergebnisse zusammengefasst und die Lösung für das „complex hybrid flexible flow line scheduling problem“ vorgestellt.